\newHymn
\FirstLine{Jesu, dulcis memoria}

\JustHymnNum

\pointtrans

\settowidth{\versewidth}{Jesu, spes paenitentibus,}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{gabc/hy--jesu_dulcis_memoria--solesmes}

\begin{multicols}{2}
\begin{verse}[\versewidth]

%\FirstVerse{J}{esu,} dulcis memória,\\*
%Dans vera cordis gáudia,\\
%Sed super mel et ómnia,\\*
%Ejus dulcis praeséntia. 

\flagverse{2}Nil cánitur suávius,\\*
Nil áuditur jucúndius,\\
Nil cogitátur dúlcius,\\*
Quam Jesus Dei Fílius.

\flagverse{3}Jesu, spes paeniténtibus,\\*
Quam pius es peténtibus!\\
	Quam bonus te \\>quaeréntibus!\\*
Sed quid inveniéntibus? 

\flagverse{4}Nec lingua valet dícere,\\*
Nec líttera exprímere:\\
Expértus potest crédere,\\*
Quid sit Jesum dilígere. 

\flagverse{5}Sis, Jesu, nostrum gáudium,\\*
Qui es futúrus praémium:\\
Sit nostra in te glória,\\*
Per cuncta semper saécula.
Amen. 

\end{verse}
\end{multicols}

\Hpoet{St.~Bernard of Clairvaux}{1090--1153}
%\fortranC{below}
